有無識啲朋友做人太按人地嘅字面解？

唔知點表達得好啲，但用英文講就係take things too literally
又未到好誇張嗰種，叫你keep your eyes on the ball，就痴隻眼落個波到嗰種
但例如我同個朋友新入職，第二個同事客氣話佢個櫃啲零食可以隨便攞嚟食，跟住佢轉個頭就走去開人個櫃攞嘢食
又例如上司叫佢上堂睇住個學生，佢就真係企係佢隔離用對眼望住就算
究竟可以點同佢講？

佢似係真傻喎

女仔係呢種蠢, 都勉強可以話係得意,
男仔真係要打柒佢 等佢柒少陣